
\medskip

Une personne s'intéresse à un magazine sportif qui parait une fois par semaine. Elle
étudie plusieurs formules d'achat de ces magazines qui sont détaillées ci-après.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
$\bullet~~$ Formule A - Prix du magazine à l'unité: 3,75~\si{\EuRo}{} ;\\
$\bullet~~$ Formule B - Abonnement pour l'année: 130~\si{\EuRo}{} ;\\
$\bullet~~$ Formule C - Forfait de 30~\si{\EuRo}{} pour l'année et 2,25~\si{\EuRo}{} par magazine.\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

On donne ci-dessous les représentations graphiques qui correspondent à ces trois
formules.

\begin{center}
\psset{xunit=0.225cm,yunit=0.05cm}
\begin{pspicture}(-1,-5)(49,150)
\multido{\n=0+2}{25}{\psline[linewidth=0.3pt](\n,0)(\n,150)}
\multido{\n=0+20}{8}{\psline[linewidth=0.3pt](0,\n)(49,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=2,Dy=20]{->}(0,0)(0,0)(49,150)
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=2,Dy=20](0,0)(0,0)(49,150)
\uput*[u](41,0){Nombre de magazines}
\uput*[r](0,145){Coût en euros}
\psline(40,150)
\psline(0,130)(49,130)
\psplot[plotpoints=3000,linewidth=1.25pt]{0}{48}{2.25 x mul 30 add}
\uput[d](30,95){(D$_1$)} \uput[u](30,130){(D$_2$)} \uput[u](30,112){(D$_3$)} 
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Sur votre copie, recopier le contenu du cadre ci-dessous et relier par un trait
chaque formule d'achat avec sa représentation graphique.

\begin{center}
\newcolumntype{Y}{>{\raggedleft \arraybackslash}X}
\begin{tabularx}{0.6\linewidth}{|X Y|}\hline
Formule A  \psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0.1,0.1)&\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0,0.1)~(D1)
\\
Formule B \psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0.1,0.1)&\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0,0.1)~(D2)\\
Formule C \psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0.1,0.1)&\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0,0.1)~(D3)\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\item  En utilisant le graphique, répondre aux questions suivantes.

\emph{Les traits de construction devront apparaitre sur le graphique en ANNEXE qui est à rendre avec la copie.}
	\begin{enumerate}
		\item En choisissant la formule A, quelle somme dépense-t-on pour acheter
16 magazines dans l'année ?
		\item Avec $120$~\si{\EuRo}, combien peut-on acheter de magazines au maximum dans
une année avec la formule C ?
		\item Si on décide de ne pas dépasser un budget de $100$~\si{\EuRo}{} pour l'année, quelle est alors la formule qui permet d'acheter le plus grand nombre de
magazines ?
	\end{enumerate}
\item  Indiquer la formule la plus avantageuse selon le nombre de magazines achetés
dans l'année.
\end{enumerate}


\begin{center}

	\textbf{\large ANNEXE}
	
	\medskip
	
	\textbf{À détacher du sujet et à joindre avec la copie}
	
	\vspace{1cm}
	
	\textbf{question 2}
	
	\medskip
	
	\psset{xunit=0.225cm,yunit=0.05cm}
	\begin{pspicture}(-1,-5)(49,150)
	\multido{\n=0+2}{25}{\psline[linewidth=0.3pt](\n,0)(\n,150)}
	\multido{\n=0+20}{8}{\psline[linewidth=0.3pt](0,\n)(49,\n)}
	\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=2,Dy=20]{->}(0,0)(0,0)(49,150)
	\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=2,Dy=20](0,0)(0,0)(49,150)
	\uput*[u](41,0){Nombre de magazines}
	\uput*[r](0,145){Coût en euros}
	\psline(40,150)
	\psline(0,130)(49,130)
	\psplot[plotpoints=3000,linewidth=1.25pt]{0}{48}{2.25 x mul 30 add}
	\uput[d](30,95){(D$_1$)} \uput[u](30,130){(D$_2$)} \uput[u](30,112){(D$_3$)} 
	\end{pspicture}
	\end{center}

\bigskip

